<!--
# license: Licensed to the Apache Software Foundation (ASF) under one
#         or more contributor license agreements.  See the NOTICE file
#         distributed with this work for additional information
#         regarding copyright ownership.  The ASF licenses this file
#         to you under the Apache License, Version 2.0 (the
#         "License"); you may not use this file except in compliance
#         with the License.  You may obtain a copy of the License at
#
#           http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0
#
#         Unless required by applicable law or agreed to in writing,
#         software distributed under the License is distributed on an
#         "AS IS" BASIS, WITHOUT WARRANTIES OR CONDITIONS OF ANY
#         KIND, either express or implied.  See the License for the
#         specific language governing permissions and limitations
#         under the License.
-->

# cordova-plugin-media-capture

[![Build Status](http://travis-ci.org/apache/cordova-plugin-media-capture.svg)](http://travis-ci.org/apache/cordova-plugin-media-capture)

這個外掛程式提供了對設備的音訊、 圖像和視頻捕獲功能的訪問。

**警告**： 收集和使用的圖像、 視頻或音訊裝置的攝像頭或麥克風從提出了重要的隱私問題。 您的應用程式的隱私權原則應該討論應用程式如何使用這種感應器和記錄的資料是否與任何其他方共用。 此外，如果攝像機或麥克風的應用程式的使用在使用者介面中不是明顯的你應該之前應用程式訪問的相機或麥克風 （如果設備作業系統不會這樣做已經) 提供只是在時間的通知。 該通知應提供相同的資訊上文指出的並獲取該使用者的許可權 （例如，通過為**確定**並**不感謝**提出的選擇）。 請注意有些應用程式市場可能需要您的應用程式提供只是時間的通知，並從訪問攝像機或麥克風之前使用者獲得的許可權。 有關詳細資訊，請參閱隱私指南。

這個外掛程式定義全球 `navigator.device.capture` 物件。

雖然在全球範圍內，它不可用直到 `deviceready` 事件之後。

    document.addEventListener("deviceready", onDeviceReady, false);
    function onDeviceReady() {
        console.log(navigator.device.capture);
    }
    

## 安裝

    cordova plugin add cordova-plugin-media-capture
    

## 支援的平臺

  * 亞馬遜火 OS
  * Android 系統
  * 黑莓 10
  * 瀏覽器
  * iOS
  * Windows Phone 7 和 8
  * Windows 8
  * Windows

## 物件

  * 捕獲
  * CaptureAudioOptions
  * CaptureImageOptions
  * CaptureVideoOptions
  * CaptureCallback
  * CaptureErrorCB
  * ConfigurationData
  * MediaFile
  * MediaFileData

## 方法

  * capture.captureAudio
  * capture.captureImage
  * capture.captureVideo
  * MediaFile.getFormatData

## 屬性

  * **supportedAudioModes**： 音訊錄音設備所支援的格式。(ConfigurationData[])

  * **supportedImageModes**： 錄製圖像大小和格式的設備支援。(ConfigurationData[])

  * **supportedVideoModes**： 錄製的視頻解析度和設備支援的格式。(ConfigurationData[])

## capture.captureAudio

> 啟動音訊答錄機應用程式並返回有關捕獲音訊剪輯檔的資訊。

    navigator.device.capture.captureAudio(
        CaptureCB captureSuccess, CaptureErrorCB captureError,  [CaptureAudioOptions options]
    );
    

### 說明

開始一個非同步作業以捕獲使用該設備的預設音訊錄製應用程式的音訊錄音。 該操作允許在單個會話中捕獲多個錄音設備使用者。

捕獲操作結束時，在使用者退出錄音應用程式，或者達到了錄音由 `CaptureAudioOptions.limit` 指定的最大數目。 如果未不指定任何 `limit` 參數值，它將預設為一 （1） 和捕獲操作將終止後使用者記錄單個音訊剪輯。

當捕獲操作完成後時，`CaptureCallback` 執行描述每個捕獲音訊剪輯檔的 `MediaFile` 物件的陣列。 如果使用者終止操作之前捕獲音訊的剪輯，`CaptureErrorCallback` 使用 `CaptureError` 物件時，執行具有 `CaptureError.CAPTURE_NO_MEDIA_FILES` 錯誤代碼。

### 支援的平臺

  * 亞馬遜火 OS
  * Android 系統
  * 黑莓 10
  * iOS
  * Windows Phone 7 和 8
  * Windows 8
  * Windows

### 示例

    // capture callback
    var captureSuccess = function(mediaFiles) {
        var i, path, len;
        for (i = 0, len = mediaFiles.length; i < len; i += 1) {
            path = mediaFiles[i].fullPath;
            // do something interesting with the file
        }
    };
    
    // capture error callback
    var captureError = function(error) {
        navigator.notification.alert('Error code: ' + error.code, null, 'Capture Error');
    };
    
    // start audio capture
    navigator.device.capture.captureAudio(captureSuccess, captureError, {limit:2});
    

### iOS 的怪癖

  * iOS 沒有預設的音訊錄音應用程式，因此提供了一個簡單的使用者介面。

### Windows Phone 7 和 8 怪癖

  * Windows Phone 7 沒有預設的音訊錄音應用程式，因此提供了一個簡單的使用者介面。

## CaptureAudioOptions

> 封裝的音訊捕獲的配置選項。

### 屬性

  * **limit**： 音訊剪輯設備使用者可以在單個捕獲操作中記錄的最大數目。值必須是大於或等於 1 （預設為 1）。

  * **duration**： 音訊的音效片段，以秒為單位的最長期限。

### 示例

    // limit capture operation to 3 media files, no longer than 10 seconds each
    var options = { limit: 3, duration: 10 };
    
    navigator.device.capture.captureAudio(captureSuccess, captureError, options);
    

### 亞馬遜火 OS 怪癖

  * `duration`參數不受支援。記錄長度不能僅限於以程式設計方式。

### Android 的怪癖

  * `duration`參數不受支援。記錄長度不能局限以程式設計方式。

### 黑莓 10 怪癖

  * `duration`參數不受支援。記錄長度不能局限以程式設計方式。
  * `limit`參數不受支援，所以只有一個記錄可以創建的每個調用。

### iOS 的怪癖

  * `limit`參數不受支援，所以只有一個記錄可以創建的每個調用。

## capture.captureImage

> 啟動攝像頭應用程式並返回有關捕獲的影像檔的資訊。

    navigator.device.capture.captureImage(
        CaptureCB captureSuccess, CaptureErrorCB captureError, [CaptureImageOptions options]
    );
    

### 說明

開始一個非同步作業以捕獲圖像使用設備的攝像頭應用程式。該操作允許使用者在單個會話中捕獲多個圖像。

當使用者關閉攝像頭應用程式，或錄音由 `CaptureAudioOptions.limit` 指定的最大數目達到捕獲操作結束。 如果未指定任何 `limit` 值，其預設值為一 (1) 和捕獲操作終止後使用者捕捉到一個單一的形象。

當捕獲操作完成後時，它將調用 `CaptureCB` 回檔與描述每個捕獲的影像檔的 `MediaFile` 物件的陣列。 如果使用者終止之前捕獲的圖像操作，`CaptureErrorCB` 回檔執行同一個 `CaptureError` 物件，該物件具有一個 `CaptureError.CAPTURE_NO_MEDIA_FILES` 錯誤代碼。

### 支援的平臺

  * 亞馬遜火 OS
  * Android 系統
  * 黑莓 10
  * 瀏覽器
  * iOS
  * Windows Phone 7 和 8
  * Windows 8
  * Windows

### Windows Phone 7 的怪癖

調用本機攝像頭應用程式，而通過 Zune 連接您的設備不能工作，和錯誤回檔執行。

### 瀏覽器的怪癖

在 Chrome、 火狐瀏覽器和歌劇作品只 (因為 IE 和 Safari 不支援 navigator.getUserMedia API)

顯示使用的影像檔的 URL 可用鉻雜劇只捕獲。 火狐瀏覽器將捕捉到的圖像存儲在 IndexedDB 存儲 (請參閱檔外掛程式文檔)，因為這顯示捕獲的映射的唯一方法是閱讀它並使用其 DataURL 的顯示。

### 示例

    // capture callback
    var captureSuccess = function(mediaFiles) {
        var i, path, len;
        for (i = 0, len = mediaFiles.length; i < len; i += 1) {
            path = mediaFiles[i].fullPath;
            // do something interesting with the file
        }
    };
    
    // capture error callback
    var captureError = function(error) {
        navigator.notification.alert('Error code: ' + error.code, null, 'Capture Error');
    };
    
    // start image capture
    navigator.device.capture.captureImage(captureSuccess, captureError, {limit:2});
    

## CaptureImageOptions

> 封裝圖像捕獲的配置選項。

### 屬性

  * **limit**： 使用者可以在單個捕獲操作中捕獲的圖像的最大數目。值必須是大於或等於 1 （預設為 1）。

### 示例

    // limit capture operation to 3 images
    var options = { limit: 3 };
    
    navigator.device.capture.captureImage(captureSuccess, captureError, options);
    

### iOS 的怪癖

  * **limit**參數不受支援，並只有一個圖像採取每次調用的。

## capture.captureVideo

> 啟動視頻錄製器應用程式並返回有關捕獲的視訊短片檔的資訊。

    navigator.device.capture.captureVideo(
        CaptureCB captureSuccess, CaptureErrorCB captureError, [CaptureVideoOptions options]
    );
    

### 說明

開始一個非同步作業以捕捉錄影製作者使用的設備視頻錄製應用程式。該操作允許使用者在單個會話中捕獲多個錄音。

捕獲操作結束時，在使用者退出視頻錄製中的應用，或者達到了錄音由 `CaptureVideoOptions.limit` 指定的最大數目。 如果未不指定任何 `limit` 參數值，它將預設為一 （1） 和捕獲操作將終止後使用者記錄單個視訊短片。

當捕獲操作完成後時，它的 `CaptureCB` 回檔執行描述每個已捕獲的視訊短片檔的 `MediaFile` 物件的陣列。 如果使用者終止之前捕獲視頻的剪輯操作，`CaptureErrorCB` 回檔執行同一個 `CaptureError` 物件，該物件具有一個 `CaptureError.CAPTURE_NO_MEDIA_FILES` 錯誤代碼。

### 支援的平臺

  * 亞馬遜火 OS
  * Android 系統
  * 黑莓 10
  * iOS
  * Windows Phone 7 和 8
  * Windows 8
  * Windows

### 示例

    // capture callback
    var captureSuccess = function(mediaFiles) {
        var i, path, len;
        for (i = 0, len = mediaFiles.length; i < len; i += 1) {
            path = mediaFiles[i].fullPath;
            // do something interesting with the file
        }
    };
    
    // capture error callback
    var captureError = function(error) {
        navigator.notification.alert('Error code: ' + error.code, null, 'Capture Error');
    };
    
    // start video capture
    navigator.device.capture.captureVideo(captureSuccess, captureError, {limit:2});
    

### 黑莓 10 怪癖

  * 科爾多瓦的黑莓 10 嘗試啟動**視頻錄影機**提供的應用程式，由 RIM，以捕獲視頻的錄製。 這款應用程式會收到 `CaptureError.CAPTURE_NOT_SUPPORTED` 錯誤代碼，如果應用程式未安裝在設備上。

## CaptureVideoOptions

> 封裝視頻捕獲的配置選項。

### 屬性

  * **limit**： 該設備的使用者可以在單個捕獲操作中捕獲的視訊短片的最大數目。值必須是大於或等於 1 （預設為 1）。

  * **duration**： 視訊短片，以秒為單位的最長期限。

### 示例

    // limit capture operation to 3 video clips
    var options = { limit: 3 };
    
    navigator.device.capture.captureVideo(captureSuccess, captureError, options);
    

### 黑莓 10 怪癖

  * 不支援的**duration**參數，所以錄製的長度不能以程式設計方式加以限制。

### iOS 的怪癖

  * **limit**參數不受支援。只有一個視頻記錄每次調用的。

## CaptureCB

> 在成功的媒體捕獲操作時調用。

    function captureSuccess( MediaFile[] mediaFiles ) { ... };
    

### 說明

此函數執行成功捕獲操作完成之後。 在媒體檔案已被抓獲，這點，或者使用者已退出媒體捕獲應用程式，或者已達到捕獲限制。

每個 `MediaFile` 物件描述捕捉的媒體檔案。

### 示例

    // capture callback
    function captureSuccess(mediaFiles) {
        var i, path, len;
        for (i = 0, len = mediaFiles.length; i < len; i += 1) {
            path = mediaFiles[i].fullPath;
            // do something interesting with the file
        }
    };
    

## CaptureError

> 封裝失敗的媒體捕獲操作所引起的錯誤代碼。

### 屬性

  * **code**： 下面列出的預定義的錯誤代碼之一。

### 常量

  * `CaptureError.CAPTURE_INTERNAL_ERR`： 攝像機或麥克風無法捕獲的圖像或聲音。

  * `CaptureError.CAPTURE_APPLICATION_BUSY`： 相機或音訊捕獲應用程式正在服另一個捕獲請求。

  * `CaptureError.CAPTURE_INVALID_ARGUMENT`： API 的使用無效 （例如，價值 `limit` 小於 1)。

  * `CaptureError.CAPTURE_NO_MEDIA_FILES`： 在使用者退出之前捕獲任何相機或音訊捕獲應用程式。

  * `CaptureError.CAPTURE_NOT_SUPPORTED`： 請求的捕獲操作不受支援。

## CaptureErrorCB

> 如果媒體捕獲操作期間發生錯誤，調用。

    function captureError( CaptureError error ) { ... };
    

### 說明

如果在試圖啟動時發生的錯誤的媒體捕獲操作，執行此函數。 失敗的場景包括捕獲應用程式正忙、 捕獲操作已經發生，或使用者取消該操作之前捕獲的所有媒體檔案時。

此函數執行同一個 `CaptureError` 物件，該物件包含一個相應的錯誤 `代碼`.

### 示例

    // capture error callback
    var captureError = function(error) {
        navigator.notification.alert('Error code: ' + error.code, null, 'Capture Error');
    };
    

## ConfigurationData

> 封裝一組設備支援的媒體捕獲參數。

### 說明

描述了設備所支援的媒體捕捉模式。配置資料包含的 MIME 類型和視頻或圖像捕獲捕獲尺寸。

MIME 類型應堅持 [RFC2046](http://www.ietf.org/rfc/rfc2046.txt)。示例：

  * `video/3gpp`
  * `video/quicktime`
  * `image/jpeg`
  * `audio/amr`
  * `audio/wav`

### 屬性

  * **type**： ASCII 編碼的小寫字串表示的媒體類型。() DOMString

  * **height**： 圖像或視頻以圖元為單位的高度。值為零的音效片段。（人數）

  * **width**： 圖像或視頻以圖元為單位的寬度。值為零的音效片段。（人數）

### 示例

    // retrieve supported image modes
    var imageModes = navigator.device.capture.supportedImageModes;
    
    // Select mode that has the highest horizontal resolution
    var width = 0;
    var selectedmode;
    for each (var mode in imageModes) {
        if (mode.width > width) {
            width = mode.width;
            selectedmode = mode;
        }
    }
    

不支援任何平臺。所有配置資料陣列都是空的。

## MediaFile.getFormatData

> 檢索格式媒體捕獲檔的資訊。

    mediaFile.getFormatData(
        MediaFileDataSuccessCB successCallback,
        [MediaFileDataErrorCB errorCallback]
    );
    

### 說明

這個函數非同步嘗試檢索該媒體檔案的格式資訊。 如果成功，它將調用 `MediaFileDataSuccessCB` 回檔與 `MediaFileData` 物件。 如果該嘗試失敗，此函式呼叫的 `MediaFileDataErrorCB` 回檔。

### 支援的平臺

  * 亞馬遜火 OS
  * Android 系統
  * 黑莓 10
  * iOS
  * Windows Phone 7 和 8
  * Windows 8
  * Windows

### 亞馬遜火 OS 怪癖

訪問媒體檔案格式資訊的 API 的限制，所以並不是所有 `MediaFileData` 支援的屬性。

### 黑莓 10 怪癖

不為媒體檔案有關的資訊提供 API，所以所有的 `MediaFileData` 物件返回的預設值。

### Android 的怪癖

訪問媒體檔案格式資訊的 API 的限制，所以並不是所有 `MediaFileData` 支援的屬性。

### iOS 的怪癖

訪問媒體檔案格式資訊的 API 的限制，所以並不是所有 `MediaFileData` 支援的屬性。

## MediaFile

> 封裝媒體捕獲檔的屬性。

### 屬性

  * **name**： 檔的名稱，不包含路徑資訊。() DOMString

  * **fullPath**： 檔，包括名稱的完整路徑。() DOMString

  * **type**： 檔的 mime 類型 (DOMString)

  * **lastModifiedDate**： 日期和檔的上次修改時間。（日期）

  * **size**： 檔的大小，以位元組為單位。（人數）

### 方法

  * **MediaFile.getFormatData**: 檢索該媒體檔案的格式資訊。

## MediaFileData

> 封裝有關的媒體檔案的格式資訊。

### 屬性

  * **codecs**： 實際的音訊和視頻內容的格式。() DOMString

  * **bitrate**： 內容的平均位元速率。值為零的圖像。（人數）

  * **height**： 圖像或視頻以圖元為單位的高度。值為零的音訊剪輯。（人數）

  * **width**： 圖像或視頻以圖元為單位的寬度。值為零的音訊剪輯。（人數）

  * **duration**： 以秒為單位的視頻或音效片段的長度。值為零的圖像。（人數）

### 黑莓 10 怪癖

沒有 API 提供了媒體檔案的格式資訊，所以下面的預設值由 `MediaFile.getFormatData` 功能返回的 `MediaFileData` 物件：

  * **codecs**： 不受支援，並且返回`null`.

  * **bitrate**: 不受支援，並且返回零。

  * **height**: 不受支援，並且返回零。

  * **width**: 不受支援，並且返回零。

  * **duration**： 不受支援，並且返回零。

### 亞馬遜火 OS 怪癖

支援以下 `MediaFileData` 屬性：

  * **codecs**： 不受支援，並且返回`null`.

  * **bitrate**: 不受支援，並且返回零。

  * **height**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **width**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **duration**： 支援： 僅音訊和視頻檔

### Android 的怪癖

支援以下 `MediaFileData` 屬性：

  * **codecs**： 不受支援，並且返回`null`.

  * **bitrate**: 不受支援，並且返回零。

  * **height**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **width**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **duration**： 支援： 僅音訊和視頻檔。

### iOS 的怪癖

支援以下 `MediaFileData` 屬性：

  * **codecs**： 不受支援，並且返回`null`.

  * **bitrate**： 僅音訊 iOS4 設備上受支援。對於圖像和視頻，返回零。

  * **height**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **width**： 支援： 僅圖像和視頻檔。

  * **duration**： 支援： 僅音訊和視頻檔。